<台灣放棄金馬？>中國一騙再騙 M503劃設後中國戰機並未往後撤

中國一騙再騙 M503劃設後共機並未往後撤

〔記者鍾麗華／台北報導〕中國片面啟用M503等航路，造成飛安與我空防疑慮。國安人士表示，M503更貼近海峽中線，中國意圖藉此打破海峽中線，干擾我方軍事防備。而2015年中國宣稱M503劃設後，可使軍事活動「內縮」，但我方監測到，共機在不同空層活動，並未後撤，仍在海峽中線以西頻密演訓，證明中國當時與馬政府協商時就意圖「一騙再騙」。

M503南下航路於2015年3月29日啟用，中國國防部當時指，航路啟用後，中國和台灣相關軍事活動，都要為這條航路「留出安全間隔」；而馬政府也與對岸口徑一致稱，中國把國際航路放在海峽中線，其軍機巡弋就會「往內縮」，「對台灣安全上相對是一種隔閡上的保障」，也增加防空預警的縱深。

不過，國安人士強調，事實證明，M503的飛航高度雖在2萬8400呎，但共機現仍在不同空層活動，我方都有監控與掌握，因此，M503航路存有高度軍事風險，中國藉此意圖逼我戰備區域後撤。

他也指出，M503南下航路西移6浬，但此次啟用的北上航路並未西移，更貼近海峽中線；而海峽中線是1996年台海飛彈危機後，我防禦中國的防線，中國卻一再挑釁、步步進逼，意在打破海峽中線對台灣的軍事與心理屏障，推動「一中」進程，改變台海現狀，同時也削弱及挑釁美國在亞太地區戰略影響力的企圖。

知情人士說，目前中國開啟4條航路，僅中國與香港的民航班機使用，並未有其他國家的民航機加入，而中國也深知危及飛安，因此開啟W三條銜接航路後，迄今「只進場、不敢出場」，即僅東向西單向使用，尚未有西向東飛行的情況。

他指出，中國未履行2015年需協商才能啟用的承諾，而這些航路雖位於中國的飛航情報區內，但過於鄰近我飛航情報區，且影響金門、馬祖航路安全甚鉅，依據國際民航規範，任何鄰近飛航情報區的新航路都需要協商，「這與兩岸爭論的政治議題無關，而是攸關飛航與人民生命財產安全。」

台灣應借勢放棄金馬

放棄金馬
無計

讓中國的歸中國台灣的歸台灣

金馬屬於中國福建省

中華民國福建省

金馬回歸中國
內戰結束
中華民國正式玩完

大家開心。

睇黎呢個先係最好嘅解決方法

附和中共史觀，認定PRC合法性，更何況台澎都係中華民國領土

Btw 知唔知金馬對於台灣本島防衛有幾重要？提供幾大戰略縱深？如果放棄金馬，廈門、福州兩大港口立即無人牽制，國軍抗擊第一線就係距離台灣本島只有44公里嘅澎湖。44公里講緊只有2.3條屯門公路咁長

中華民國憲法領土範圍無包括台澎(55草憲)
當年中共唔敢直接攻擊台澎
中共知道台澎主權唔係屬於中國
美台聯防條約範圍只有台澎
無包括金馬
現在金馬駐軍不足3千人
阿扁年代已經想放棄金馬

如果想台獨就放棄
想繼續做"中華民國"就堅守
係咁簡單